\documentclass{beamer}
\mode<presentation>
\usetheme{Luebeck}
\usecolortheme{beaver}
\setbeamercolor{structure}{fg=red}
\usepackage{textpos}
\setbeamercovered{dynamic}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes, arrows}

\title[Lógica Matemática e Matemática Discreta]{Teoria dos Conjuntos}
\author{Daniel Pimentel}
\institute{Instituto Federal de Alagoas}

\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
  \maketitle
\end{frame}

\begin{frame}{Complementares e Diferenças}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Representações: $A^C$, $A'$, $\bar{A}$ 
  \item<3-> Complementar absoluto: $A^C = \{ x | x \in U, x \notin A \}$
  \item<4-> Complementar relativo: $A \backslash B = \{ x | x \in A, x \notin B \}$
  \item<5-> Diferença simétrica: $A \oplus B = \{ A \cup B \}
    \backslash (A \cap B)$ ou $A \oplus B = (A \backslash B) \cup (B
    \backslash A \}$
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Produtos Fundamentais}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> $A_1^* \cap A_2^* ... \cap A_n^*$ onde $A_i^* = A$ ou $A_i^* = A^C$
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Leis da álgebra de Conjuntos}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Leis de idempotência: $(1a) A \cup A = A$, $(1b) A \cap A = A$
  \item<3-> Leis associativas: $(2a) (A \cup B) \cup C = A \cup (B
    \cup C)$, $(2b) (A \cap B) \cap C = A \cap (B \cap C)$
  \item<4-> Leis comutativas: $(3a) A \cup B = B \cup A$, $(3b) A \cap
    B = B \cap A$
  \item<5-> Leis distributivas: $(4a) A \cup (B \cap C) = (A \cup B)
    \cap (A \cup C)$, $(4b) A \cap (B \cup C) = (A \cap B) \cup (A
    \cap C)$
  \item<6-> Leis de identidade: $(5a) A \cup \emptyset = A$, $(5b) A
    \cap U = A$, $(6a) A \cup U = U$, $(6b) A \cap \emptyset = \emptyset$
  \item<7-> Leis de involução: $(7) (A^C)^C = A$
  \item<8-> Leis de complementos: $(8a) A \cup A^C = U$, $(8b) A \cap
    A^C = \emptyset$, $(9a) U^C = \emptyset$, $(9b) \emptyset^C = U$
  \item<9-> Leis de DeMorgan: $(10a) (A \cup B)^C = A^C \cap B^C$,
    $(10b) (A \cap B)^C = A^C \cup B^C$
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Princípio de Dualidade}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> $(U \cap A) \cup (B \cap A) = A$ é $(\emptyset \cup A)
    \cap (B \cup A) = A$
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Conjunto (In)Finito}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Conjunto finito: $F = \{1, 2, 3, 4\}$, $F = \{ \emptyset \}$
  \item<3-> Conjunto infinito: $I = \{1, 2, 3, 4, ...\}$, $I = [0,1] =
    \{ x|0 \leq x \leq 1 \}$
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Contando Elementos em Conjuntos Finitos}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Representação: $n(V)$, $\#(V)$, $card(V)$
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Princípio de Inclusão-Exclusão}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> $n(A \cup B) = n(A) + n(B) - n(A \cap b)$
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Classes de Conjuntos}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> $F = \{1, 2\}$
  \item<3-> $P = [\{1, 2\}, \{3, 4\}]$
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Potência}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> $S = \{1, 2, 3\}$
  \item<3-> $P(S) = [\emptyset, \{1\}, \{2\}, \{3\}, \{1, 2\}, \{1,
    3\}, \{2, 3\}, S]$
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Partições}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> $S = \{1, 2, ..., 8, 9\}$
  \item<3-> $\{A_i\} = [\{1, 3, 5\}, \{2, 4, 6, 8\}, \{7, 9\}]$
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Operações Conjuntistas Generalizadas}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> $A_1 \cup A_2 \cup ... \cup A_m = \cup_{i=1}^m A_i = \{x|x \in A_i$ para algum $A_i\}$
  \item<3-> $A_1 \cap A_2 \cap ... \cap A_m = \cap_{i=1}^m A_i = \{x|x \in A_i$ para todo $A_i\}$
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Indução Matemática}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> $N = \{1, 2, 3, ... \}$
  \item<3-> $P(n)$ com $n \in N$
  \item<4-> $P(1)$ é verdadeira
  \item<5-> $P(k + 1)$ é verdadeira sempre que $P(k)$ for verdadeira
  \item<6-> Então $P$ é verdadeira para todo inteiro positivo $n \in N$
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Exercício}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Seja $A = {2, 3, 4, 5}$
  \item<3-> Mostre que $A$ não é um subconjunto de $B = \{x \in N|x$ é par $\}$
  \item<4-> Mostre que $A$ é um subconjunto próprio de $C = \{1, 2, 3, ..., 8, 9\}$
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Exercício}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Mostre que podemos ter
  \item<3-> (a) $A \cap B = A \cap C$ sem $B = C$
  \item<4-> (a) $A \cup B = A \cup C$ sem $B = C$
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Exercício}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Ilustre a Lei de DeMorgan $(A \cup B)^C = A^C \cap B^C$ usando o diagrama de Venn 
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Exercício}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Prove (Lei de DeMorgan): Para qualquer classe indexada
    $\{A_i | i \in I \}$, temos $(\cup_i A_i)^C = \cap_i A_i^C$
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Referências}
  \footnotesize{
    \bibliography{talk}
    \bibliographystyle{apalike}
  }
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{figure}
    \includegraphics[scale=2]{static/img/logo}
    \caption{\url{d4n1.org}}
  \end{figure}  
\end{frame}

\end{document}
